### **Description/Описание**

A discord bot based on modules with reactions. Meant to work both as a piece of metal with commands and as a communicative interlocutor.
Originally written by vegasd, modified to work with discord and currenly being maintained by volpe.
There's a lot of Russian hardcoded as bot is mostly written for a specific russian-speaking community.
If you are interested in me fully translating README or the bot in English, just contact me.

Дискорд-бот, основанный на модульной системе с реакциями. Задуман одновременно и как железка с чётким набором команд, так и как общительный собеседник.
Изначально написан vegasd, подгонкой под дискорд и апдейтами занимается volpe.

### **Что нужно для запуска бота?**
- Python версии 3.6
- discord.py (pip install discord, либо см. здесь: https://github.com/Rapptz/discord.py)
- markovify (можно установить с помощью pip install markovify)
- если при запуске python ругается на недостающие библиотеки, установите их с помощью pip

### **Как работает модульная система?**
Модуль - это файл формата .py, который находится в директории modules либо в дочерней ей директории. Модуль обычно содержит функцию-реакцию, которая описывает поведение бота. Подробней см. modules/templates.example.

Модули можно объединять в группы/директории. По умолчанию бот загружает все модули в modules, а также модули из дочерних директорий, которые указаны в constants.py в виде ["/utils", "/fun"]. Собственные модули необходимо добавлять в папку /user, чтобы при обновлениях бота не появлялось конфликтов с основным репозиторием

В начале каждого модуля я добавил его краткое описание и/или примеры использования.

### **Как запустить бота?**
- Создайте дискорд-приложение по ссылке: https://discordapp.com/developers/applications/me
- После создания найдите и нажмите кнопку Create a Bot User. Скопируйте сгенерированный Token.
- Скачайте репозиторий. Это можно сделать командой git clone https://gitlab.com/volpe262/dbot либо с помощью соответствующей кнопки на гитлабе.
- Заполните constants.py. Обязательно введите Token. Подробную информацию о том, что нужно заполнять в constants.py, смотрите в самом файле.
- Зайдите в директорию dbot и запустите файл go.py одним из следующих способов:
  +  `chmod +x go.py`
     `./go.py`

  + ```python go.py```

  + Создайте сервис для этого файла и запустите его с помощью `systemctl start service-name-for-dbot` (пример файла сервиса — `dbot.service`)
- Пригласите бота в дискорд-конференцию. Возьмите его Client ID и вставьте в следующую ссылку:
https://discordapp.com/oauth2/authorize?client_id=CLIENTID&scope=bot

### **Что за каналы main_channel, text_model, log, test?**

В main_channel присылаются сообщения о входе, выходе, бане, разбане, смене ника.

Каналы, перечисленные в списке text_model, используются для набора фраз в словарь.

Если в constants.py TESTING=True, то бот читает и пишет только в канал test.

Канал log на данный момент нигде не используется.

### **Что насчёт поддержки?**
Если вы не можете запустить бота, свяжитесь со мной здесь либо в дискорде Volpe#6962. Если у меня будет время и желание, я помогу настроить бота.

Если вы нашли баг, напишите соответствующий issue.

Предложения, исправления и прочие pull-request'ы приветствуются.

Бот поставляется "как есть" по многочисленным просьбам, его работоспособность не гарантируется.

### **У меня есть классная идея! А что, если научить бота %крутая_реакция%?**
Вы можете написать собственный модуль. Если решите поделиться им, сделайте pull-request, я его рассмотрю.

Вы также можете написать мне лично и описать свою идею. Если я сочту её достаточно интересной, чтобы потратить время/усилия, я напишу такой модуль.


### **У бота есть заданные реакции на некоторе вопросы (например "когда", "где", "скажи что-нибудь"). Мне они не нравятся/Я хочу добавить свои!**
Найдите соотсветствующий модуль в str_resources (например, "whens.py", "wheres.py"). Внутри есть переменные со строчками. Просто измените их.

### **Как работает разговорный модуль?**
Бот записывает все фразы, которые слышит в канале all (указывается в настройках). Эти фразы обрабатывает библиотека markovify, создавая так называемую 
текстовую модель. На её основе составляются фразы. Подробнее см. в самой библиотеке. Грубо говоря — бот будет составлять из услышанных фраз свои собственные, которые зачастую выглядят абсурдно и содержат большое количество синтаксических и логических ошибок (но это всё равно весьма весело!).

Если в текстовой модели (словаре) недостаточно слов, фразу составить не получится. Дайте боту время накопить словарный запас.

Словарь обновляется при перезагрузке бота (также см. модуль reload.py).
